<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Zen</title>
    <link>http://blog2.muhammadzaini.com/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Zen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Oct 2018 18:33:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog2.muhammadzaini.com/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengapa Sebaiknya Tidak Semua Orang Menggunakan Linux</title>
      <link>http://blog2.muhammadzaini.com/post/mengapa-sebaiknya-tidak-semua-orang-menggunakan-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 18:33:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog2.muhammadzaini.com/post/mengapa-sebaiknya-tidak-semua-orang-menggunakan-linux/</guid>
      <description>Setiap orang tentunya ingin yang ideal. Ingin pahala yang banyak, ingin rezeki yang banyak, ingin sistem komputer yang bebas dari kata membayar. Dan banyak hal ideal yang ingin kita capai. Namun, tentunya untuk menggapai itu semua, harus ada yang namanya usaha, harus ada yang namanya perjuangan.
Contohnya aja macam menggunakan Linux.
Padahal sekarang ni lah, menggunakan Linux ini makin mudah. User interfacenya makin familiar, proses penginstalan yang tinggal klik-klik, sudah ada app centernya, dan masih banyak hal lainnya yang membuat user biasa menggunakan Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adakah Keinginan Berubah Dan Mengubah</title>
      <link>http://blog2.muhammadzaini.com/post/adakah-keinginan-berubah-dan-mengubah/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 08:25:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog2.muhammadzaini.com/post/adakah-keinginan-berubah-dan-mengubah/</guid>
      <description>Apa itu perfect? Kita nggak mampu menjangkaunya. Kalau perubahan? Tentu kita tau kan?
Perubahan itu simpel. Intinya, ada posisi awal misalnya rumah kotor. Terus ada harapan yang ingin kita capai yaitu rumah bersih. Maka, kita berada di dalam proses itu yaitu mengubah rumah yang sebelumnya kotor menjadi bersih. Paham lok?
Allah subhanahu wa taala berfirman:
إن الله لا يغير ما بقوم حتى يغيروا بأنفسهم</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seberapa Fokus Kamu</title>
      <link>http://blog2.muhammadzaini.com/post/seberapa-fokus-kamu/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 15:58:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog2.muhammadzaini.com/post/seberapa-fokus-kamu/</guid>
      <description>Apa sih parameter fokus? Tentu saja parameter fokus adalah kamu mengerjakan suatu tugas dan tidak diselingi dengan pekerjaan lain.
Kalau aku sih masih belum tapi terus diusahakan lah.
Fokus, fokus, fokus. Harus terus dicoba ya&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gengsi Itu Mahal</title>
      <link>http://blog2.muhammadzaini.com/post/gengsi-itu-mahal/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 08:40:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog2.muhammadzaini.com/post/gengsi-itu-mahal/</guid>
      <description>Jadi keinget sama seseorang yang di Facebook selalu bilang #SugehIsSexy #SugehIsReal. Nah, di Facebooknya itu lok, dia ada bilang gini:
 Kesampingkan &amp;ldquo;passion&amp;rdquo;, kejar &amp;ldquo;sugeh&amp;rdquo;
 Terus aku mikir, &amp;ldquo;Oh iya lah, sekarang itu orang ngejar passion cuma sebagai gengsi. Nggak tau apakah nanti dari passion itu dapat duitnya dikit atau malah nggak dapat duit sama sekali.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mungkin Hanya Ini Yang Dapat Kuberikan</title>
      <link>http://blog2.muhammadzaini.com/post/mungkin-hanya-ini-yang-dapat-kuberikan/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 06:44:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog2.muhammadzaini.com/post/mungkin-hanya-ini-yang-dapat-kuberikan/</guid>
      <description>Jangan menyesali yang telah kau lakukan ya. Jangan khawatirkan aku. Kamu harus bisa menikmati kehidupanmu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masa Depan Yang Masih Abu Abu</title>
      <link>http://blog2.muhammadzaini.com/post/masa-depan-yang-masih-abu-abu/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 21:14:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog2.muhammadzaini.com/post/masa-depan-yang-masih-abu-abu/</guid>
      <description>Kutak tau bagaimana masa depan kita nanti. Yang kutau hanya berusaha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buku Dan Aku</title>
      <link>http://blog2.muhammadzaini.com/post/buku-dan-aku/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 20:22:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog2.muhammadzaini.com/post/buku-dan-aku/</guid>
      <description>Dalam hidup ini, kita harus jadi yang terbaik. Ya, memang sih, kalau jadi yang terbaik, terus bergerak, terus berjuang, kita jadi perlu yang namanya hiburan. Apa hiburanmu? Kalau aku, membaca dan menulis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harus Jadi Yang Terbaik</title>
      <link>http://blog2.muhammadzaini.com/post/harus-jadi-yang-terbaik/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 23:06:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog2.muhammadzaini.com/post/harus-jadi-yang-terbaik/</guid>
      <description>Nggak boleh banyak bercanda. Nggak boleh gagal. Harus fokus pada hasil yang terbaik. Harus serius. Terus bergerak.
Ya, aku harus jadi yang terbaik dalam segala hal:
 Kuliah Kebersihan Kedisiplinan Ketaatan Ibadah Kecerdasan  Ya, pokoknya segala hal lah. Nggak ada yang namanya kompromi. Harus jadi yang terbaik.
So, semuanya harus sempurna. Defrag waktumu. Jangan sisakan space yang hanya makan tempat. Setiap detik harus terisi dengan job yang mulai berkurang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jangan Sampai Rasa Lelah Menghambatmu</title>
      <link>http://blog2.muhammadzaini.com/post/jangan-sampai-rasa-lelah-menghambatmu/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 23:05:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog2.muhammadzaini.com/post/jangan-sampai-rasa-lelah-menghambatmu/</guid>
      <description>Jangan sampai rasa lelah memperlambat pekerjaanmu. Teruslah berlari, teruslah berkarya, teruslah berpikir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>